[反了反了 HK01] 野餐、演唱會人多難通訊！必用Telegram高私隱、網絡擠塞都用得

大家參加演唱會、野餐會等大型戶外活動時，手機網速常因為現場人多擠迫而變慢，導致某些數據使用量比較大的即時通訊軟件無用武之地，難以跟失散的朋友聯絡。Telegram是近年愈來愈多熱愛戶外活動朋友的即時通訊軟件首選，勝在架構簡潔輕盈「不大食」，而且極為著重保障私隱，不但支援雙重認證（two-step verification），一對一加密私訊，所有PM訊息可「閱後即焚」或自訂時間自動刪除不留底，Security chat秒數功能加快刪除速度，用戶更可以自行設定ID和隱藏電話號碼。

推出只有6年的超新型的手機即時通訊應用程式Telegram，設計輕盈，收發訊息的速度比WhatsApp更快；即使在人多擠迫、網絡訊號欠佳的情況下也能離線登入，待訊號好轉時系統可即時收發訊息。Telegram也比其他即時通訊App還有着更強大的個人私隱資料保安措拖。不但支援雙重認證（two-step verification），一對一加密私訊，所有PM訊息可「閱後即焚」或自訂時間自動刪除不留底，Security chat秒數功能加快刪除速度，用戶更可以自行設定ID和隱藏電話號碼。

其實大家由安裝並註冊開帳戶的一刻起，已經可以透過各種設定選項來將電話號碼和個人身份保密。以下簡單截圖教學，逐步指示大家開Account時加強私隱保障需要的動作。即使你已老早開了，都可以把全套動作重做一次以達到完全身份保密：

進入Telegram的App設定頁後，點選Privacy and Security。
進入Privacy and Security，可以看到電話號碼只開放給在你Contact List電話簿上的人士。但用戶都可以完全屏蔽隱藏號碼。下面其餘的選項也可自行設定，防止被不明人士拉入奇怪群組。
用家開新帳戶，或每更新一次設定，基於雙重認證（two-step verification）原則，系統都會傳送Passcode驗證碼去用家登記的email。
基於雙重認證原則，一些設定更新，需要再輸入個人密碼。
Password可以設定提示，當然越複雜越好，最好自己也難以回憶要翻查，如此嚴苛才可防止他人撞中密碼、盜用身份和資料。
每註冊新帳戶，或更改Password密碼，基於雙重認證原則，系統都會以email傳送驗證碼，作雙重認證之用以策安全。
雙重認證方面，用家可以更改Password或收取驗證碼的Email，也可以停用Password，當然在保安層面而言，絕不建議這樣做。

由上面圖輯可見，Telegram大部份私隱保安可透過Privacy and Security設定。用家可決定個人電話號碼只開放給在Contact List電話簿上的人士，或完全保密（Nobody can see）。其餘選項也可自行調校，以防止被不明人士拉入奇怪的Groups或Channels。

強烈建議使用或保持雙重認證（two-step verification）功能開啟：當用家開新帳戶，或每更新一次設定時，基於雙重認證原則，系統都會傳送Passcode驗證碼去用家登記的Email。當用家輸入每次不同的Passcode入系統，再輸入Password，方可完成動作。如此一來可保證個人資料得到保護。比起Touch ID，建議用家使用真正密碼作Password，密碼提示Hint亦以複雜微妙為上，防止密碼有被「撞中」的機會。

出外野餐或參加戶外大型音樂節，人多雜亂，自己或朋友都有手機失竊的機會。為防賊人從Telegram groups得知你或他人的電話號碼，最好事先將Phone Number隱藏，校成Nobody can see就可。在PM中設定「閱後即焚」來處理訊息，也能保護私隱。Icon照片和ID，不宜使用真人相片或實名，以免身份被盜。

以下是Telegram網民用家歸納的保護私隱措拖，建議大家完全跟足來設定Telegram，以策安全：

1. 不要使用自己真名

2. 不要使用自己真人照片作icon

3. 可以設定Telegram ID，提供ID給他人。對方不需要電話號碼也可聯絡你。隨時可以更改ID，定期轉換亦可

4. 一定要啟用雙重認證（two-step verification）

5. 不要在大型Group或公海Group提供個人資料

6. PM可以用Security chat秒數功能，例如設定閱讀短訊後5秒立刻自動刪除內容

7. 沒有把你的電話號碼加入Contact list的人士，不會知道你的電話號碼，除非你主動分享。但別人有加入你電話號碼的話，便會連結到你的帳戶。最近Telegram更新，Default默認設定成公開電話號碼。用家可以前往Privacy and Security的Phone Number選項處校成Nobody can see

8. 安裝Telegram的一刻，有加入你電話號碼的人會有Notification

9. 有事可以隨時刪除帳戶。日後可以再開新帳戶

10. 絕不可以在公開Group曝露個人資料同身份

11. 可於Privacy and Security調校有你的電話號碼的人才可把你加入Groups & Channels，防止無故被陌生人拉入不明的群組

01記者

請廣傳《一群前 #學民思潮 成員給中學生的行動說明書》

【行動指引】
1、今晚風險極高 唔單止係法律風險 人身安全都會有威脅。先衡量自己體能及可承受的程度
2、今晚係有被捕風險，用筆寫低2608 1400係身，被捕就打過去
3、先到港島安全位置集合等待現場消息 唔好直去金鐘
4、去到記得要同識嘅人一齊，最好4-6人成群以便有照應
5、make sure身上無危險野
6、電話熄face touch id，開erase data功能
7、被捕後如有機會就先delete tg whatsapp

【未成年被捕須知】
1、警方會通知學校
2、須由家長保釋
3、未成年人士(16歲以下)必須由家長陪同錄口供。
4、如果犯案者為10至16歲以下的少年或兒童，案件都會交由少年法庭審理。
5、警察會沒收電話同電腦，無得唔俾

【政總目前情況】
1、立法會出咗「黃色警示」，天橋入口將會停止開放
2、立法會正門出入口的內外大門已加上鐵鏈，外門亦設一支金屬支架。
3、公民廣場的政府總部東翼前地亦於6月11日下午6時起關閉，直至另行通知
4、添馬公園連接煲底的通道亦被鐵馬封閉，並有多名警員駐守
5、警察今晚係重兵，有準備橡膠子彈（港台報道），有事一定要走
6、警方於添馬公園及立法會一帶，搜查近乎全部途人的隨身物品。
7、警方作出特別部署，調動5,000警力護衛立法會大樓、政府總部及周邊區域、速龍小隊合共1,000人率先駐防。
警方亦會調派一批便衣探員，在部份區域巡查，若發現人群聚集，將突擊截查，包括搜身。警方亦預留北角和黃大仙警署羈留室，作臨時「囚倉」。

【澄清】
1、學生證係hea唔走警察，緊記要帶身份證

【被捕須知】
1、除了提供自己的名字及住址外，被捕人士有權保持緘默，而保持緘默並不會對被捕人士構成不利。
2、去到警署只可以講「我無野講」，任話對話都有風險
3、可要求先諮詢法律意見才決定是否回答，及要求律師陪同落口供。
4、被捕和落口供通常會在48小時內。
5、由於口供紙將被用作呈堂証供，故此，必須小心閱讀口供紙內容，才簽名作實。
6、被捕人士有權取得口供紙副本和當值值日官聯絡方法。

【法律支援】
如任何人仕不幸需要法律支援，為了更方便及安全地收到大家嘅資訊，可以 Telegram @hksup 或 Whatsapp 56902877 （切勿致電）給予伍展邦律師行，希望大家盡可能 Telegram 為先。此外，可以電話 2608 1400，伍展邦律師行會盡力安排律師及大律師協助，不收費。律師行未必即時覆到，但資料send左過黎就會收到